Ik was echter stevig en gemaakt voorbereidingen voor mijn lange wake.
Toen haar meid haar had voorbereid op de 's Nachts kwam ik binnen, terwijl ik ondertussen aan het avondeten was en ging zitten het bed.
Ze maakte op geen enkele manier bezwaar, maar keek me aan dankbaar als ik haar in de gaten kreeg.
Na een lange tijd leek ze wegzakken om in slaap te vallen, maar met een inspanning leek het alsof ze zichzelf bij elkaar rukte en schudde het van zich af.
Dit werd verschillende keren herhaald, met meer inspanning en met kortere pauzes terwijl de tijd verstreek.
Het was duidelijk dat zij wilde niet slapen, dus pakte ik het onderwerp meteen aan: "Wil je niet gaan slapen?"
"Nee, ik ben bang."
"Bang om te gaan slapen!
Waarom?
Het is de zegen waar we allemaal naar hunkeren. "
